<Document>
# Мешки для тел

Мешки для тел — складные контейнеры для хранения и перевозки пострадавших и погибших. Обычные мешки замедляют разложение тел в 2 раза. Любой мешок можно подписать, прикрепив к нему бумажку.

Чтобы открыть или закрыть мешок — нажмите на него левой кнопкой мыши. В сложенном виде мешок можно убрать в рюкзак или карман.

## Где взять

- **Обычный мешок** — коробку можно скрафтить из 5 ткани (4 секунды).
- **Защитные мешки** — напечатать на медицинском техфабе после исследования "Промышленная медицина".
- **Элитный защитный мешок** — получить через Центральное Командование, не печатается.
- **Стазисный мешок** — напечатать на медицинском техфабе после исследования "Криотехнологии".
- **Блюспейс мешок** — напечатать на медицинском техфабе после исследования "Блюспейс химия".
- **Синдикатовский мешок** — только через аплинк, 4 телекристалла.
- **Мешок для длительного хранения тел** — только в луте на астероидах.

## Обычный мешок
Стандартный пластиковый мешок синего цвета. Вмещает одно тело. Не печатается на техфабе — коробку можно скрафтить из 5 ткани.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BodyBag"/>
</Box>

## Блюспейс мешок
Использует блюспейс-технологии для хранения большого количества существ — до пятнадцати одновременно. Незаменим при массовых происшествиях. В отличие от других мешков, блюспейс мешок можно свернуть даже с телами внутри — при этом живые находящиеся внутри смогут выбраться через 5 секунд. Нельзя свернуть, если внутри больше половины от вместимости или есть другой контейнер. Печатается на медицинском техфабе после исследования "Блюспейс химия".

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BodyBagBluespace"/>
</Box>

## Защитный мешок для выживания
Усиленный герметичный мешок для работы в опасных условиях: космические шторма, экстремальные температуры, ядовитая атмосфера, открытый огонь. При закрытии заполняет внутреннее пространство пригодным для дыхания воздухом. Автоматически регенерирует кислород внутри, чтобы находящийся внутри не задохнулся. Печатается на медицинском техфабе после исследования "Промышленная медицина".

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BodyBagEnvironmental"/>
</Box>

## Элитный защитный мешок для выживания
Премиум-версия защитного мешка. Полная изоляция от внешних факторов. Защищён от огня и разрушения. Заполняется лечебной смесью газа при закрытии. Для самых опасных условий. Найти можно через Центральное Командование, не печатается.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BodyBagEnvironmentalNanotrasen"/>
</Box>

## Мешок для транспортировки заключённых
Защитный мешок со встроенными стяжками. Когда стяжки затянуты, находящийся внутри не сможет открыть мешок самостоятельно. Используется службой безопасности для перевозки задержанных. Печатается на медицинском техфабе после исследования "Промышленная медицина".

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BodyBagPrisoner"/>
</Box>

## Синдикатовский мешок для транспортировки заключённых
Чёрно-красный мешок для перевозки заключённых, замеченный в операциях Синдиката. Имеет стяжки и заполняется усыпляющим газом при закрытии. Находящийся внутри быстро засыпает. Доступен только через аплинк за 4 телекристалла.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BodyBagSyndicate"/>
</Box>

## Стазисный мешок для тела
Одноразовый мешок с системой стазиса. При закрытии охлаждает внутреннее пространство до минус шестидесяти градусов и полностью останавливает разложение. Тушит горящие тела через несколько секунд. Со временем разрушается — используйте для временного хранения, пока не доставите тело в нормальные условия. Печатается на медицинском техфабе после исследования "Криотехнологии".

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BodyBagStasis"/>
</Box>

## Мешок для длительного хранения тел
Мешок, встречающийся на заброшенных станциях и в остатках экспедиций. При вскрытии внутри оказывается тело погибшего члена экипажа с остатками снаряжения и медикаментов.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BodyBagLostCrew"/>
</Box>

## Стяжки
Некоторые мешки (для транспортировки заключённых и синдикатовский) можно затянуть:
- Нажмите ПКМ по закрытому мешку и выберите "Затянуть мешок".
- Повторное использование ослабляет стяжки.
- Затянутый мешок нельзя открыть изнутри — только снаружи.
- Находящийся внутри может выбраться, если будет двигаться — это займёт 4 минуты.

## Заметки
На любой мешок можно прикрепить бумажку — кликните бумажкой по мешку. При открытии мешка бумажка выпадает рядом. Метку можно срезать кусачками.

## Совместимость с каталками
Любой развёрнутый мешок можно положить на каталку. Для этого используйте свёрнутый мешок по развёрнутой каталке — через несколько секунд мешок развернётся и пристегнётся.

</Document>
